HKCC 2020-2021 討論區［43］光復香港 時代革命

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，A+ = 4.3, A = 4.0, A-= 3.7, B+ = 3.3, B = 3.0, B-=2.7, C+ = 2.3, C = 2.0, C-= 1.7, D+ = 1.3, D= 1.0 ,F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
CGPA最少 1.70先可以順利繼續讀,低過 1.70 要 academic probation,要減 workload, retake 某一些科
連續兩個 sem 低過 1.70 CC唔會俾你讀落去
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18 ( AE 4 credits)
GE Subjects：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科 (其中一個要 China- related)
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hours：每個老師每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Part-time lecturer 可能只能用電話問問題
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計
0
0
0
0

lm

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :
Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/973直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

Sandy Hui

Jack Chow教書廢又手緊，出卷又閪，放過請槍班人

Carmen Lee

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：
Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Ricky Mak

Janice Choi

Alan Chan

Jodie Lee

朱寶盈

Angel So N宗罪
1. 有錯唔肯認
2. 教書照稿讀
3. 有事就話學生唔體諒
4. 提醒佢就屌返人轉頭
5. 做嘢唔撚用腦
6. Moodle documents 1999
7. Last minute 先腥email
8. 成日都好忙但唔知忙咩
9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆
10.態度閪
11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次
12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢
13.成日認屎認屁 話自己好撚叻
各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

Sandy Hui N宗罪
1. 身為subject leader成日呻自己好多嘢做好辛苦，例如要逐個逐個document放上moodle，成個怨婦咁
2. 性格閪
3. Kill
4. 出卷閪
5. 扣埋曬啲唔合理分，2個lecturer求情都堅持扣埋濕鳩嘢
6. Set個arrangement同課程set到on99，例如日文1唔教片假名
7. 上堂要答問題 唔係度要扣participation分 (去廁所或者斟杯水miss左 就可以同participation分講byebye)

Carmen Lee N 宗罪
1. 上堂唔備課, 照書讀
2. 英文極其差
3. 講嘢1999, 係咁Eerrer, 好多胃氣
4. 改卷慢, Assignment 拖過年先派Grade
5. 笑騎騎, 放爛Grade
6. Killer
7. 上堂一有人講野就禁出去Chat room讀人個內容阻住課堂進度
8. 讀Chatbox 揼波鐘揼完場

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指LCH1105 大專中文傳意，SHDH1004 Creative and Critical Thinking 及2科英文（English for Academic Studies I&II/Academic English I&II）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,790

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit
0
0

cut off表

填分呢到

睇分呢到

Lm

推
有冇人係 WK N 1/F 跌咗錢？
交咗去地下保安室，記得拎返。

有冇人寫AE report同我一樣覺得寫唔夠？
個data file咁多資料550字都冇可能寫得曬...
寫兩個trend都已經爆左

新人lm

.

tg 傾 ？

有冇人可以幫做asm

咩科
唔包爛grade

$5000幫你做一份

我可以 輸緊錢想賺下外快

一鍵留名

大家skype interview
係用學校email定自己嗰個email?

send咗學校email畀佢， 後尾發現商務版skype 好似冇個人版咁方便

應該會照用頂硬上， 不過純粹上嚟問下大家

點解唔喺到傾？

MKT George 今堂藍到發黑

原來我甩左P
多謝各位

tutorial?

啱啱7:00 完嗰堂lecture

details?

George Law? 佢搞咩？

屈穎妍 忠實fans

話時話George派分緊唔緊

LM

真係估唔到

佢講咗啲咩令你覺得佢藍？

有無人想討論下human bio II份asm

有冇人有tourism sources 可課金 Thx

咩科先

兩個trend寫左一百字 最尾conclusion得番五十幾可以寫

我都差唔多
我係咁度點先可以50字內寫曬conclusion
impossible mission

想知guideline講Result第二點嗰到 係咪要講曬兩個trend仲要講埋下面重要嘅bar 第三點先比較啲data?

但咁樣一定唔夠位寫

moodle係咪慢左?

中文社評 最憎作文

Easy
$500 幫你鳩做

Offer god

你冇左個鳩字應該就多人揾你啲

有冇巴絲讀過MRF做ASM做到好迷
麻煩指點下

Intro to commu份pre-assignment唔識做

不如加tg傾下份asm？

同問 完全冇進展

份pre-asm 我一早就交左

就嚟交啦喎ching

mrf做到好頭痛

CB William Leung我屌你老母

做咩事

William咁好都要屌?比分鬆到

有冇人可以傾下EAS2 business Case study

留tg?

想問下
SEHH1015 Healthy Living and Common Health Problems
SEHH2014 Food Hygiene and Nutritional Health
兩科易唔易靚grade同邊科易讀啲
中學讀過bio有冇幫助（only lv4)

佢鬆？

係ar

有冇人收到bu offer..

頭先收到Poly offer

咩科

飛機

有冇人想傾下mkt份assignment 1

George上個sem講過trump係佢嘅favorite clown

有冇人introduction to marketing 係Gordon Ip教

以前讀係佢教

好伏 教得好悶 仲有拖堂

其實都係
佢照跟ppt讀
自己落堂溫好似仲好

ching 有冇其他Engine 消息

呢2科長期有人問 你上網google都搵到答案
下次seaech 完搵唔到先上黎問
個人認為相比之下前者易啲靚grade 不過轉左制唔肯定有冇之前咁靚 識人上個sem 讀份份差唔多滿分 exam 唔知最尾A- 不過可能exam 佢好低都唔定

暫時未有

佢係教得好悶不過比分幾鬆手

AAE?

ATE

唔該晒Ching

有無人知Polyu Itc non jupas interview考咩？有無tips俾下？

咩stream?

明白 唔該晒你

Priority
1st intimate apparel and activewear
2nd retail and marketing
3rd technology
4th design
5th knitwear design and technology

強強最忠實打手，除咗政治立場之外，根本完美，我愛強強

屌 咪撚吹奏陳偉強啦

屌，我錯

正 有得係咁睇片

到底係要等幾耐先可以申請到CEF？
年頭send email去ik申請19/20 sem2既證明
但到而家都係無任何通知叫我翻去拎野
我係咪應該再交多次?

有冇人可以教我2042
asm1第4題唔識做啊

有冇人讀 Japanese 1
交換asm對

打電話問佢啦通常十四日內會出俾你

果時見到啲人話因為sem2 online上所以要等耐啲
但而家過左成個月都無聲氣又真係誇張左啲
趕埋啲asm就打去問下 唔該曬

唔會啦，佢嗰陣出咗個咩Special arrangement，Online同f2f一樣方法處理。所以真係佢哋問題，我嗰陣等多咗幾日覺得唔對路，打過去問，佢先話其實我封信已經準備好，隨時都可以去攞。

好既 唔該曬

想問下有冇人知wk邊到有水機

2樓 11樓有 唔記得南定北
7樓 9樓同圖書館好似有

斟水機好似衛生問題暫時停用 （？）
仲有販賣機買支裝水/茶

唔該晒ching

好呀，唔該晒

有部有罐裝珍珠奶茶賣好伏咁

咁教我

有冇人知道HRM份asm1嘅q1(B)入面嘅New Normal work mode代表d咩？

起底→上一頁→負皮→

你滷味....

好彩記低咗會員number

點解會咁啱有一個正皮

甩左P緊係要正評下自己

想要Nego,mkt,econ 嘅 tutorial exercise answer+question
可以用fa,mo,ict,stat sources換， thanks

want music同中家老人家庭 source
可課金

屌你地老母仲要pin埋

改返舊名啦走唔甩㗎啦

我鐘意新名多D

Any肥 負皮晒

有冇人有grammar in context 嘅source

好難飲冇奶茶味，啲珍珠係爽口嘅

建議努力讀書 上返去開新acc

最伏係撳珍珠奶茶會出仙草奶茶

終於諗到Q4點做了
多謝各位連登仔俾我嘅靈感

入速大都可以開新AC

以為d珍珠會好似塑膠咁一咬就爛竟然係爽口

爽口嘅珍珠 好難想像

PolyU SPEED student

罐裝珍珠奶茶一定冇手沖嗰啲咁好

我同你一樣，想問下係咪要準備作品集？
同埋你本身係咪讀art

應該唔洗作品集
我唔係讀Art㗎，你呢？

求上個sem中西溝online source
可用value/grammar/intro econ換

我都唔係讀art.. 但係你係in iA?
因為我見到佢嗰度interview話要作品集

咩係iA?

可以tg 傾下？

有冇人知 polyu food safety and technology嘅written test咩形式考？
直接上去個系統做定係要對住個mon同teams 鏡頭做?

Ok

我又係上年19/20報左五科,佢批得三科,claim唔夠兩萬,尾數會幾時出??

有music tg傾？

有個傻尻話poly Istl收3.1
請問係咪真

想問下有無ching可以share SHDH2048 The history of modern china 既上堂link比我 萬分感激

派左啦咩

min3.1唔出奇嘅

poly istl出左interview時間同test既日子啦
有無人都收到封email？而家勁驚

你幾多gpa

恭喜巴打

雖然話有interview就有希望
但我對呢科0認識 好驚test同interview都炒車

我想問下polyu嗰啲interview外所謂嘅test你知唔知係用咩形式考？

岩岩見到佢封email 應該係比半個鐘寫文？

即係入咗嗰個online interview link之後先寫文？
但係我覺得好怪
佢會唔會另外有個系統進入寫完文然之後再去返interview

佢係分開兩日做，3號係written test，然後interview係另外一日，你睇翻個email應該係有兩條唔同既link

有冇人同我一樣開學到而家一個fd都冇

You’re not alone

Me

有冇人同我一樣 申請咗讀summer sem 但未收到個結果？ 定係未開始send email通知？

yes

2042 asm1 Q4我用左兩層for loop就搞掂
我真係覺得自己好撚勁

PolyU SPEED欠咗你一個學位

大家咁話

btw做乜成日jer住曬
應該同你冇乜淵源

的確係冇

只係代表你智力正常

梳囉。。。

咪玩 大把人唔識做呢題
好似係

我咪唔識

想問下係group interview定係individual interview？

我上年11月 f2f interview （個人）
兩條友輪流問你

不過依家好似轉曬skype interview （個人）

屌你 唔識做macro

可唔可以透露下， 依家冇offer喺手想準備得好啲

留tg 我搵你

Tutor ex？

唔該ching

有冇人可以講下
SHDH1025 The History and Culture of Hong Kong
SHDH2214 The Role of Chinese Women in Historical Development
呢兩科係讀咩

我想問下有冇ching report過free rider
Lecturer最後會唔會話返比佢知佢比人report咗？
覺得有人free ride緊我 有想report嘅念頭

唔會 最後分數一樣
利伸：free ride緊人

食屎啦
做free rider良心過意得去嗎

做free rider幾爽

過唔到自己個關表示唔爽

勿做free rider

食屎啦freerider

試下催眠自己好多嘢做要free ride下個科

比你哋提早體驗社會嘅陰暗面
你哋收穫嘅仲多

唔洗提早啦
即刻quit cc
全部offer都唔要
揾定工
一揾到即刻開工
就體驗到

真喎ching
想睇free rider係曬一組會有幾陰暗

有個fd好似話試過5個人一組
但有3個都free ride

所以我覺得就算真係唔識做都唔緊要
你問下group mates問下lecturer都好
大家幫到咪幫
你唔識做做得差都算
最多大家幫你撿一撿改一改
起碼你都俾啲內容先

但你完全free ride
即係要人幫你由零做起
其實對大家都冇好處

所以大家勿做free rider

hi

婦女史佢係由好似遠古時期開始讀到近代 唔算講得好深入上個sem 讀過覺得一般 而且個lecturer 手緊 workload大 啲deadline堆曬一齊 不過啲asm 唔算太難做
個人認為如果要讀中國相關嘅科推2048！

AE2 肥咗想問吓有冇得retake?
睇返email 畀人summer sem retake嘅科好似冇佢

肥咗一定要retake，summer冇就要等sem3/4

AE2 應該sem4 先開

好嘅唔該你

有無商科人一樣收到itc interview，但無作品集？
我想知點算好，因為無作品集，唔知interview嗰陣講咩好

咁我應該點對付啲free rider
點先可以告得入又唔比人揪後

通常做完份project都會有peer evaluation
我會俾零分佢
雖然唔知係咪真係有用

我依份無

有志氣！
Respect

申請Sem2定sem1？

Sem 2 有得申請咩?

有冇人想對Engineer economics ASM1

想知大家果3份人口普查ex幾多分
利申好低分

全部10分

冇用的 我都係一樣分

弱者先會做人口普查

Ching做乜咁勁

唔過10分

真係好煩 每次上水都俾人狙擊
俾我靜靜地唔得嘅

人地都係靜靜地比負皮你

Sor lor

thxx

再見各位 我要離開這裏了

今次又轉咩名

唔好啦

各位咪撚入cufn好撚難

Ching我係咪識你
個名好熟

挽留

快啲返主人度啦 驚你遲咗返去會比你主人鞭打你同唔比飯你食

唔好意思
頭先隻狗走失咗 啱啱係到搵返佢了

下次小心啲

屌都廢撚事 成班on9當有趣

sorry

咪撚入cityU,D人太撚勁

真，俾你拉高晒啲水平

反串狗
咁串

今年轉去hku space

有冇ching分享下考ielts心得，小弟dse英文2223，考左4次ielts都係5.5

佢呢句可以係回力鏢，唔理班人，班人自然冇興趣搞佢
個個都係777咩

你玩爛咗件玩具啦

唔出聲咪靜咁咪無人狙擊你

你真係靜靜地咪冇事囉

對唔住我係一邊大笑一邊比的

勿相認

係 中國製易爛啲

再見了 我很中意你

啊妮我都很中意你 see ya

去邊

要去認真讀書了

祝你早日喺cc識到好多好多朋友

走之前比2042 asm 1 Q4答案我ok?

唔制

設兩層for loop，入面嗰層整兩個條件句就搞掂

我想問下其實有冇中文source嘅apa generator

清考勁 四次都keep到咁高分

仲以為呢個留言會係你第一次正皮多過負皮

魚絲咁高分有一份得8分

點解，我果時好無禮貌佢都肯寫

eas個case study落咗兩個reference個similarity都係0 是咪正常

有冇人一齊對下music asm1

我落咗四個references similarity 都係0

hku 要reference letter, 但係要你係referee度加幫你個人個email同佢D資料,之後由佢幫你upload, 你問吓佢肯唔肯做你referee先

15/14/13，記得之前連登有個post有答案

我份份都得6

你返Intern 做乜人口普查員

好高

好多人全部滿分啦

社科GE最少4個cluster
係咪計埋self un同HK soc?

係，所以唔揀AC都得

求有無人有intro to IM source

尼科有source都冇用

知唔知邊度有平價grammarly

淘寶

有冇人有intro psy source
咩都可以換
另外想搵戰友一齊讀書 溫書

有冇ching有傳統東方智慧嘅中國佛教notes想要
好人一生平安

有冇人想交流fm asm

有無ching有B Law Assignment Ans俾小弟做reference？或者討論下都ok

我都想問 尤其啲case reference

Case reference 應該係最難搵到

Logistics 份assignment 完全唔識做

忍下算，得幾個月就完

有冇人讀緊fm 一齊傾下份asm?

Pmed

tg？

今年好多人玩人口普查

係 人工算okay高
me又冇實力報intern

但你yr3唔係要返intern架咩

利申唔知

如果我tran咗去CS嘅話就要

Tran到嘅話

Andrew Wu電腦裝咗好多h漫

ching有無用到invalid contract 嘅terms？

一開始Issues嗰到已經寫唔出野，好似話要寫唔止一個

有冇人想討論下fm asm1

你個tg名。。。

大愛Pauline Ho

dean list無撚用架，利申未上過

認同 咁多個人仲要張垃圾紙證明自己咁
利申未上過
你可以話我係吃不到的葡萄是酸的

有用㗎，有1000蚊洗。利申識人個個sem都上

得個$1000
真係當我乞兒咩

我去打支針都有3球拉啦
你睇吓政府幾撚慷慨

你收外國錢 打完針就肺部衰竭死咗 政府唔賠比你

牙叔我食鹽多過你搞gay
我收完錢再死
叫個仔幫我復活又一條好漢

平時打lol都死十幾次
打枝針有乜好gang?

有冇人知2176份individual assignment要做啲咩睇完個instruction都覺得好迷

想問下Ching會唔會有興趣賣中文source 我見你之前留言都話社評寫中文檢測 想買黎參考

有冇人想傾下Elementary French assignment 1?

點解要畀錢買 又唔值錢

Thankssssssss

我做完都唔知自己做咗啲咩

佢寫到1999咁 都唔知佢要我地寫d咩 做到懷疑人生

dean list幾時出啊, gpa 3.6有冇機呢

商科理科嘅話冇機

hs呢

社科都未必有

想問下wk附近有咩黃店食？

富榮：
齊柏林熱狗、茶星人同埋隔離壽司

過天橋落碧街廣東道：
竹地小館

大番薯車仔面 應該都係

到而家都仲未知點做好

一頭霧水

有幾多個爆4

冇 hs都好多爆4癲佬

想問下社評可唔可以用立場新聞做reference

冇出實體報紙應該唔得

姐係bbc新聞網都唔得?

問返lecturer 啦，比分果個又唔係我地，鬼知佢嘅要求咩

之前上堂問過就話唔好，不過未必個個一樣嘅你可以問吓你lecturer

有冇人有 FA MO CB source?

眼殘睇錯 上個sem 我用獨媒都得
Btw 自己問吓好啲

ok thx

想問下polyu non jupas, 寫錯咗hkcc cgpa總分係4.3， 有冇話可以點解決？thx

個分總分唔係4.3 咩 我之前寫4佢自動幫我轉左

幾時先收到想要嘅offer 我想安心養老

你啱啱放監
CC轉咗4.3做maximum

我其他大學照樣寫左4.0會唔會有問題？！

我淨係知道佢由4.5變咗做4.3
但係以前當爆4都係寫cgpa 4.0，但係而家爆4最高會寫cgpa 4.3？

係 之前就話過會cap 4.3

我其他u寫4 一樣收到offer/interview
poly呢個由佢啦 佢本身可以直接拎我哋gpa睇

我都係 啲officer識睇架啦

屌你老母fm好撚難啊
有冇人討論fm asm

1012 Assignment 2
同Assingment 1差咁遠
就死

屌你老母pauline ho
份asm1難撚過上年嗰份

Logistics asm1圍爐取暖區
完全冇idea去做……

Commu 份asm毫無頭緒

準備升經理
末畢業先興奮

我終於比人轉去收銀 唔使對住啲熱油炸薯條了

我依家做foodman
啲炸雞好正

Same ..... 份pre asm 比佢改完都唔知點樣寫得好啲

請唔請我

我3.8都上到，你都得架

清你上面又話未上過dean list嘅。。。
又呃我

我白卡佬

你3.8得咁我一定都得3.6其實係幫人問

有冇人做緊BHMH2117 asm1? 做到R曬頭

City 3.8梗係上到啦

勁到
叫我2.68情何以堪

師兄返來支持大家
祝大家都有offer神保祐

[url]佢紅添[/url]

mkt？緊到仆街

[url]勸清勿課金課完同冇課分別唔大[/url]

[url]大番薯態度好撚閪[/url]

自推

屌你老母 成撚日send email嚟叫投票

Black list個email address

唔計

仲要難過上個Sem....

難好撚多
1d唔識做

有冇人已經收到investment science and finance analytics嘅interview/offer?

有冇人讀過 intro political science?
想問伏唔伏 workload 大唔大？
Thanks ~

有冇人讀過gender issues,易唔易讀？

讀緊
佢有啲字都幾深
但上堂係幾有趣
如果你本身有讀過sociology有啲位會易啲明
暫時黎睇都算好讀

有冇source借嚟睇下ar ,ching

thx ching

吓，做reference都唔得？

乜唔係唔可以攞實體新聞做原文回應咋咩

我都想要啲source嚟睇吓

做reference 都可以引用非實體報刊（例如：立埸新聞），只是你拿來評論的社評需要用實體報刊。
詳情要問翻lecturer

唔伏 workload 中等偏上 主要係睇文。

唔該晒

想問下有冇人試過買source

係咪伏黎？或者其實有冇用？

有無ching有2015gender issue嘅sourceNews commentary就快要交

佢上個sem都好似有教唔係咩

上堂見到chatroom有人話要組隊衝A 我真係覺得自己有d垃圾

本身以為f2f可以有女一齊做project 點知變曬essay assignment 哭慘狗

哭成狗

係 我都組隊衝A之後freeride曬佢哋

賣Sources狗

Ching 中過伏？

我見好多人都走去買，但份份都成百幾蚊，好撚貴

冇中過，不過賣Source嗰啲未必真係俾好嘢你。之前有個frd(利申真係唔係我)幾廿蚊買咗份Grammar錯到癲，theory用錯晒嘅文。同埋真係唔好助長呢啲人，大家同路搏殺嘅，不如鼓勵下互相幫助嘅氣氛好過
利申俾親Source都唔收錢兼有問必答

不如我出嚟賣sources賺下好過

有冇人有coumm source 有ob a+ marketing econ a 換

我求b-

Introduction to communication studies 有冇人pre assignment係用啱咗communIcation style
同埋想問埋如果你係用defensive communication problem 你第二個解決方法係用咩theory?
好人一生平安

我用strategy 但唔記得比explanation。
話說佢隔離比啲數字係咩意思？

有次做齊曬啲嘢， 然後條友覺得唔啱佢心水， 跟住我問佢你想要乜佢又講唔出， 到最後佢將瞓嘢改到啱自己心水先交

點知轉個頭畀佢舉報free ride， 然後畀我同個friend發現咗後即刻同阿sir申訴拆組（ 因為仲有一份group project要做）

唔知嗰條友最後咩grade，不過我最後A咗

當攞咗個經驗， 原來除咗free ride仲有啲咁嘅人
奇奇怪怪咁，做齊嘢都畀人舉報freeride

有冇人住過hall 分享下係咩環境

Moodle應該有份document講啲數字代表咩

咩玩法
點解咁奇怪
不過好彩你最尾a左
唔係就俾佢累死

有冇人讀過LCH2010 LCH2027
求評

我想問下CC個健身室開翻未?

不如喺tg討論下？

上cc個網睇返個hall咩樣同劏房差唔多

有冇人討論下molecular bio份asm

樓上食開屎

冇環境

啲cpce library係咪down撚哂 點撚樣搵source

得polyu, cu先有ugh top up

HKU都有UGC top up

係咪BComACCT？BU無論UGC/SF/TOPUP出嘅Cert都係一樣樣，同係邊到上堂無關係

ugc一年先42100

讀夠4年咪16萬

大家同學 請問會唔會有寫reference嘅網站介紹？平時用開嗰個用唔到

屌睇錯兩年做四年
做功課做到傻左

入data自己gen個reference list出嚟？Word本身就有呢啲function

想問有冇人有BHMH 2002 intro to econ
T04 ge 答案
可唔可以俾埋我

睇過 但唔知一層住幾個 想搬出去住下

唔係得Poly同CU先有UGC嘅Top-up，各位唔好中伏

Hku有hku im

I see

唔係你係第二個問

有冇人做完想對 Engineering Economic ASM1B?

有交通警係cc門口捉人衝紅綠燈
各位師兄睇路

wk

你叫鯤

上堂好搞笑 我覺得幾好 gp project靠自己啦

得2.8點屠

咪扮我得2.幾GPA啦
想反串我GPA低都唔係咁架

social research佢教，已含

佢係

GE咩科reg得過🥲

信連登就仆街啦
講到佢好差咁
結果好人都仆街
日日問佢野都秒覆
我打電話比Jason yeah仲多過打比我牙媽

我決定代表我自己公開表揚Jason yeah👍👍

黃大撚曬？

Japanese1

有冇人喺telegram HKCC group
有人話性騷擾 仲開埋真名and part of student ID㖭

咁黑心

對唔住我會矜持點

事實jap1真係比較易拎A

屌呀 原本諗住去食下花生
見到個名咁熟嘅 睇真啲原來係我個名嚟
屌邊個咁大整蠱 擺我個名上去

最緊要夠小心 夠勤力
同埋「睇清楚」instructions

幾個月前已經比人起過底放上連登啦

派靚grade應該入一世好人list
讀牙蘇唔為靚grade，唔通為學嘢咩

大家唔好推 俾人起底好橙

原來又係條撚樣
人類總要犯重複的錯誤.jpg

咁我睇嚟都好好人 成日比機會啲同學學嘢
每次group project都freeride曬佢哋

Ching你都幾禮讓，我決定今個sen仿效你嘅做法

如果佢個樣係冠希哥咁，情況會完全唔同，所以一切都係樣問題

佢人品又未算話差嘅，不過好難分清楚佢幾時吹水幾時認真教書，要額外花好多精力去專注

唔好推，我知錯啦

自問如果有冠希哥咁後生個樣
肯定都會瘋狂食女

技巧有啦 勇氣都有啦 就差在冇樣萬事俱備只欠東風

我覺得佢應該差既唔只樣，仲有自知之明

OnL9

真，不過佢個樣都算OK，起碼好過我

至少你同我都有自知之明

D女主動送上門給你食都得，好似自助餐咁，你看下啊嬌電視上好似鄰家女仔咁清純，實際上就

講緊呢個咩
一開始唔係講連登早幾個post講嗰個狗公咩

所以摺埋一邊算，費事糟蹋好女仔同遺害人間

珍

好想好似佢咁有自信屢敗屢戰 屢戰屢敗
滿腔熱忱 不顧一切咁尋覓自己嘅真命天女 簡直係cc嘅人民英雄 雄性嘅榜樣

見tg啲人講話travis哥又史迪仔Icon

好似佢咁不顧他人目光，雖然十個都未必成功一個，但的確係cc既榜樣。我覺得佢應該再接再厲，下次送外賣奶茶去人哋屋企，話唔定cc啲女仔比佢食曬

簡直係我輩之模範其實只要佢肯厚臉皮漁翁撒網落去，一定可以溝到女

有沒絲打願意犧牲自己給個地址佢送奶茶啊

我連同啲女有眼神接觸都唔敢 佢已經同啲女傾到連人哋扑過幾次嘢都知

可以好似鬼王咁開班收徒弟 我第一個拜佢為師

我都想學，我同女仔講野，一係hi女學霸，一係食咗飯未好想拜佢為師

佢可以起CC開個course專教人溝女，我發誓會努力讀書拿A+

Sor呢個course嘅評分準則係睇樣

屌，咁我投胎retake算

唔reg咪得

一早轉行做稱職毒撚了何況同travis哥邊有得比 我呢啲簡直小巫見大巫

ching你好勁竟然可以同女仔講到嘢

下次試下拎住扎花走去上堂同女仔傾偈

我都係跟人學，啲人話一問一答同埋唔好自暴其短先可以溝到女

可惜冇得f2f上堂，如果唔係或許一試

compulsory嚟

唔係咁易㗎葉師傅

山羊有料
留名跟你學嘢

係 比人影咗片放咗上YouTube

順便吖，唔該，一生平安

咁都叫冇樣咩

有冇人想對IA assignment答案，留TG

我都想要唔該，好人有好報

myhkcc 入唔到?

係

thx

有冇人可以傾下FA Asm1

其實gender issues好唔好讀？
summer sem reg咗

有冇讀BHMH2334 嘅人

上面有答案
爬下文啦

我都想要🙏🙏

到依家我都唔夠膽睇完佢

留個名

今年CC有冇ROA嗰一皮嘢攞

咁fucking champ都唔睇曬

你錯啦，佢就係太charming ，佢嘅光芒太耀眼啦，恍如太陽一樣，睇唔曬太正常了

想問下搵番上兩個sem嘅老師寫得唔得
同佢熟啲應該會寫得好啲

係 佢長期係咁仲要教書嗰時附近好多狗吠聲
不過上sem CET俾左個靚grade我同埋都幾多水吹

咁得啦

只要佢仲喺CC教就得

有睇到佢會喺teams主動hi人 唔知有幾多個女仔俾佢騷擾過

Molecular bio 份嘢好難

Hi 女學霸

偉 喺度嗎

我男人嚟

咁你食左飯未

咁你食乜呀

食咩杯麵呀

火雞辣面呢

有冇人知a&p份asm要落咩reference

落jack chow

出句聲好唔好，搞到我自己一個自言自語

Thx

1070

可以組定隊跳樓

第一條係咪用projection

fm

應該唔關個Q事

想問year one係咪會遲啲先收到interview ？
我報咗個itc但係year one
其他朋友報year three已經有interview
好驚

睇黎好多人炒粉
完左先諗到可能係u = normalize(projection of OQ on v)

有冇題目睇下

可以點畀你

Polyu?? 可以報同一間學校 但唔同year??

唉頂 早知報year three😭😭😭

有冇人讀intro psy 對asm

你老味 fm好難

想問有冇人收到Polyu Investment science and finance analytics嘅interview/offer?

真
屌你老尾pauline ho

想問下遲啲要reg sem3 科目
我有冇得揀淨係讀四課
sem4 讀6課

如果可以咁樣選擇
喺咪比較好

fail咗你唔想讀既subject
去到sem4咪補翻lo

我依家sem4
但我應該升唔到去想讀既科
我想問下係咪淨係可以retake讀多一年
定係我有其他辦法

GPA差幾多？
諗定後路比較好

有咩後路
喺咪申請讀多年
我得3

top up
你計返數得3.0 拎多四五條A先有機會3.5其實

好似要搵subject leader傾？ 不過通常都唔比，驚你workload 太大，一係你reg summer Sem , Sem 3 就可以讀少一科

top up 姐係speed?
但我想問如果讀多年係讀咩subject

讀多年係retake

我係想問retake咁我會讀啲咩course

想問下Business DS Electives有咩科好讀感謝

唔解唔讀暑Sem，咁樣仲好喎

開yr3(sem5,6)係叫defer
多數係因為讀唔夠credit先會defer

你嘅case純粹因為gpa低而唔係讀唔夠credit,所以你讀埋今個sem就會grad

咁我唔可以defer?
即係我無得揀
一定要grad 求其搵野讀?

一係你今個sem全部科爆A/A+衝GPA

一係今年grad揾嘢讀，3.0如果係IT/Engine都有啲水泡可以搏下

想defer升gpa嘅就今個sem專登fail咗啲科/drop科，之後defer嘅sem5再讀多次，都係要攞A/A+先幫到你升gpa

我點都唔可以就咁樣申請讀多年？

問題係你讀多年要讀啲咩先

我嘅意思係類似defer咁
搏gpa

點搏GPA 你之前兩年嘅Grade喺曬度
讀多一兩科會拉得幾多 除非你讀5科而且全部A就有可能拉到啦

上面我咪有解釋到，你睇多次

我fail唔會令到我今個sem gpa更加差咩

同埋你地講到好似mission impossible咁
咁我一係真係爆gpa爆到傻
一系就真係讀水泡？

唔得你符合晒佢啲畢業要求佢就會趕你走，你F一科好過啦

你retake會冚返住個F

Fail咗今個sem差
Retake咪得
Retake就要開多個sem
多咗個sem你咪可以順手retake埋低分個啲科

但下年仲有冇retake passed subject

而家唔可以retake passed subject了

打完先醒起係今年先有

即係我可以特登f 一科
跟住下年可以讀番呢一科
個f就會比新grade replace?

以下年我又可以順便reg返任何我之前讀過嘅科？

cant retake passed sub
咁即係我極其量都係f咁今個sem5科

下年讀返呢5科？

係呀冇錯，你嘅最後gpa就睇呢5科咩grade

slj
唔該大家熱心解答

想問下大家有冇試過全組都係free rider ？

有自己一個做曬

好簡單嘅數學題
你前面十五科全部都係3
3 3 3 3 3
3 3 3 3 3
3 3 3 3 3
假設你最尾拎五個A+
個mean都只係3.375

係
所以我收皮了

Ching有冇report 佢哋

你係咩科
我當年CGPA都係得3.4

無
是但啦

社

社唔熟sor

唔緊要
我依家都唔知點

報曬先啦
3.2應該都有十大UGC

我係想讀番社科野
我再諗下點
唔該哂你

加油呀！

社3.0仲有得救今個Sem加油，谷到3.15以上都仲有N手飯，或者Gap year都會好啲，順便考埋IELTS嗰啲就更好。

好

有冇ching申請咗去poly配con已經收到回覆？

想問ching呢個Service係咩嚟 我淨係試過去poly洗牙
乜有得配con咁有趣

我都係睇email先知

佢話poly個眼光中心免費送con，不過要俾300蚊驗眼費

有呢封email咩？幾時send㗎

3月1日

我收唔到喎，可唔可以cap screen嚟睇睇，唔該你

呢個

想問下今個sem cc係咪唔可以申請全部科p/f

咁應該係隨機send email，唔該你

ching想問如果要約洗牙 要去邊度

有咩China-related嘅科易拎靚grade🙇🏻🙇🏻🙇🏻

上網book/去h core book

正喎清 名已報

打電話去約時間 打過去之前 預好自己邊日得閒
去到都唔好遲到 會收你貴啲的

有冇人有香港史嘅中文筆記🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻

Chinese management wisdom!!!

咩社科

請問點好法🙇🏻背嘢為多？

中西溝vs香港史

thanks

ns

依家我都唔知點好

你看下依家仲有沒得報

中西溝，聽fd 講ivy 世一

香港史就一定要揀強強

好啦唔該你

中西溝

我想問下polyu itc如果in嘅時候我無show到作品集畀佢, 我需唔需要再另外sd作品集畀佢？ 因為嗰科係有需要作品集，但係佢又冇問到我攞，而我一早準備咗

有冇人in過poly今年嘅10mins individual interview？想問下individual會唔會都會比條討論題目講？定係純粹自介+ follow up questions？

5.5%係乜鳩

有冇ching做pop cul做到好迷

Moodle又壞左？

正常喎

想問macroeconomics好唔好讀？易唔易靚grade

Becon更稱心

咪咁癲啦

想問下之前miss咗apply暑sem
仲有冇機會遲啲add/drop summer sem既科？

可以
但要mon post

有冇人識陳家琪同學

要靚grade緊係揀becon

依家係咪截咗止好想報

sem3有咩科好讀

想問一下 Sem3 通常係點分配讀幾多DS/GE？

睇返自己study pattern

如果有一科compulsory 其他四科DE/GE都得 但有credit transfer 嘅四科都係得sem3開 咁我要sem3讀曬DS sem4先讀GE？

之前申請咗summer sem 但而家仲未收到email通知個結果 係咪正常

咁快返嚟嘅

有冇人覺得上HRM Florence Hc Ho嘅堂好辛苦

算啦唔想理
我都係出返去先

留喺呢度 睇少啲gay po 啦

proof？

好人一生平安

我都未收到

Intro econ 同 中家reg邊個好

Econ輕鬆靚

Reg邊個老師好🥲

Janice choi

Thanks ching

有冇人有Chinese film source

June媽

咁我諗應該未開始send email?

想揾人傾下 BHMH2113 FM assignment 1 或者有冇人有source ?

之前都有講過 佢上堂有一半時間都係搞電腦 之後先開始教書 仲要講到1999 問佢問題答得九唔搭八 我建議下個sem 如果係Florence 教的話 一係drop 一係轉lecturer

你留tg

你個friend係咪姓Wan?

唔係

其實係咪抽人可以讀？
我見朋友睇enrolment statement 已經顯示左summer sem 可以讀嘅科
但係我同另一個朋友就冇。。

我都係明明報左

考公務員
利申：速大師兄，2020畢業，已收CA offer

見你咁講 我啱啱上咗去my hkcc睇 我係有顯示到summer sem 但完全唔係我申請嗰科嚟
我應該send email同office講 定係聽日直接打電話去問

我申請左LCH2010同SHDH2015
但佢比左LCH1024我

其實係咪全部人都錯晒

有冇ching in咗PolyU management

但如果冇econ底？

做足tutor ex就夠
利申冇底A